try...catch используют (как правило) для проверки на ошибки данны получаемых из вне нашего скрипта, тоесть те в которых мы не уверенны. Это могут быть данные полученые в формате JSON, данные пользователей с сервера. Эти проверки делаются, чтобы даже после ошибки скрипт продолжал работу, более того мы задаём сценарий, который выполнится в случае ошибки.
